 18:54, 22 февраля 2019
Статья британской журналистки оМоскве вызвала вопросы уроссийских властей
Российский МИД потребовал объяснений от руководства британского издания The Times после публикации статьи журналистки Джэнис Тернер (Janice Turner) «Москва — сверкающий город, утративший душу». Соответствующее заявление размещено на официальной странице ведомства в Facebook.Сотрудники министерства заявили, что Тернер приехала в Россию по туристической визе, не оформив журналистскую аккредитацию. «Следовательно, заниматься журналистской деятельностью госпожа Тернер права не имела», — заметили они.Также чиновники обратили внимание на двойственность ситуации: посвященный столице текст размещен в официальном СМИ и сейчас доступен лишь по платной подписке. Однако для его написания журналистка ввела в заблуждение миграционную службу России и нарушила законы, притворившись обыкновенной туристкой.  
  (function(d, s, id) {var js, fjs = d.body.getElementsByTagName(s)[0];if (d.getElementById(id)) return;js = d.createElement(s); js.id = id;js.src = "//connect.facebook.net/ru_RU/sdk.js#xfbml=1&version=v2.6";fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));
В МИДе усомнились в том, что это произошло неумышленно, учитывая «разгар антироссийской шпиономании», происходящий в Великобритании. Поведение корреспондентки там назвали вызывающим, а ее рассуждения о городе, — «психоделическими».Министерство напомнило о недавних действиях британского регулятора Ofcom, который неоднократно уличал российские СМИ в пристрастности, однако не следит за поведением местных журналистов.Статья Джэнис Тернер была опубликована 14 февраля на сайте The Times. В ней она описала свой опыт посещения столицы.
